劉兆佳：相信遊行人數較多 與外部勢力積極介入有關

民陣宣布，有103萬人參與反對修訂《逃犯條例》遊行。警方表示，最高峰時有24萬人參與。

全國港澳研究會副會長劉兆佳認為，有關數字多少已不重要，又指過往示威、遊行，很少有外部勢力高調介入，相信今次參與人數較多，與外部勢力積極介入有關。

劉兆佳估計，中央日後會更加警惕，例如在中美角力下，外部勢力與本港反對派會否聯合將香港變成危害國家安全的地方，若要求中央及特區政府退讓，擱置有關修訂，相信機會是「微乎其微」。他說，當中央與特區政府，從國家安全及香港管治權角度出發，相信支持修訂所付出的代價，比放棄修訂少。

劉兆佳分析，今次修例再不是香港內部事務，已涉及國際與國家層面、國家聲譽、特區政府管治威信、甚至日後的廿三條立法工作。他認為，情況就如「一地兩檢」一樣，若今次通過修例後，沒有甚麼事情發生，社會情緒會逐步平伏。

呢d廢老 除左講外國勢力
仲識乜 份工真係易做

被問及特首林鄭月娥和特區政府的管治是否會因遊行受到動搖時，劉兆佳並不認同，但他亦表示，遊行人數之多，反映特區政府處理修例時有值得檢討之處，包括一開始就應該開宗明義說明修例有維護國家安全的作用。

你班仆街咪又搵中聯辦介入香港事務！！屌你老母合法嘅咩！！？？

多人就有外部勢力
少人你就who fuckin care
共產黨就係咁撚閪

劉少佳口又窒，人又柒，呢啲垃圾推佢去堆填區啦！

乜撚野港澳研究會，研左咁多年都係咁撚ON9

有無人可以請劉兆住食屎

冇錯
支那唔介入香港政務
我相信今日呢百零萬人會番屋企訓覺聽朝準時番工

唉

我屌你老母呀

呢條友遲下睇你走唔甩會有點下場。

關乜撚野外部勢力...
係唔對路就會出黎嫁喇～

冚家富貴，死撚左去佢啦